華府狙擊中國科企 研禁抖音微信

節錄

華府狙擊中國科企 研禁抖音微信

TikTok屢被指將用戶資料「送中」，惹多國忌憚。資料圖片

美國對華為窮追猛打之際，。。。。。。。。。。。。

美國白宮幕僚長梅多斯（Mark Meadows）表示，TikTok、微信和其他應用程式構成潛在國安風險，尤其是涉及外國敵人大規模收集美國公民資料，美國一批官員正在審視TikTok、微信和其他程式帶來的國安威脅：「我不知道官員有否就採取行動的時間訂立時限，但可以說行動可能會在數周、而非數月內出台。」美國國務卿蓬佩奧早前表示美方考慮禁用包括TikTok在內的中國社媒應用程式，美。。。。。。。。

美司法部長轟美企「勾結中共」

相關新聞：解放軍拒撤出山區 中印再陷緊張

另外，美國司法部長巴爾昨接力炮轟中國：「很明顯，中國尋求的不僅僅是加入其他發達工業經濟體的行列，而是完全取代它們。」他批評包括華特迪士尼等荷李活業界，長期屈從於北京的壓力審查電影以「取悅中共」。他又炮轟包括Google、微軟、蘋果等科企，「已經表現出非常願意」與中共勾結合作。

路透社

打未呀 快啲啦

karma

Zoom 都係，ban 鳩埋佢啦

快啦 所有中共social media app都要禁晒